{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"27","quiz":[{"id":322,"question":"أمامك سائق متردد إلى أية جهة يسير ؟","a":"ممنوع اجتيازه.","b":"يجوز اجتيازه ولكن بحذر.","c":"يجوز اجتيازه بعد تنبيهه بواسطة الضوء العالي.","d":"يجوز اجتيازه بعد تنبيهه بواسطة الزامور.","answer":"4"},{"id":321,"question":"عندما تسير في طريق منحدرة ؟","a":"تسير ببطء باستعمال فرامل الرِجْل بشكل متواصل.","b":"تسير ببطء باستعمال الغيار العالي.","c":"يجب أن تسير ببطء باستعمال غيار واطئ.","d":"تسير بالغيار النيوترال لكي تسيطر على المركبة.","answer":"3"},{"id":317,"question":"الفرملة الأفضل على طريق رطبة هي:","a":"فرملة بواسطة تخفيض الغيارات.","b":"فرملة بواسطة فرامل اليد.","c":"فرملة بالتناوب على دعسة الفرامل.","d":"فرملة متواصلة وقوية على دعسة الفرامل.","answer":"3"},{"id":314,"question":"قبل الدخول إلى مفترق يجب التأكد من أن المفترق خالي  ماذا تعنى كلمة خالى","a":"خالي من ممرات المشاة.","b":"خالي من المركبات والمشاة ويمكن إخلاؤه بسرعة .","c":"خالي من الآلات الضوئية  .","d":"خالي من المشاة فقط .","answer":"2"},{"id":324,"question":"إذا حدث بنشر في العجل :","a":"ممنوع السير على هذا العجل.","b":"يجوز السير ببطء إلى أقرب مكان لتصليح البناشر.","c":"يجوز السير ببطء إلى أقرب محطة وقود.","d":"يجوز السر لمسافة كيلومتر واحد فقط.","answer":"1"},{"id":310,"question":"ما هي المسافة الأكثر أهمية في موضوع المحافظة على مسافة بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ؟","a":"مسافة رد الفعل .","b":"مسافة التوقف .","c":"مسافة الفرملة .","d":"جميع المسافات متساوية في الأهمية .","answer":"1"},{"id":320,"question":"ما هي حسنات ترك مسافة بين مركبة وأخرى ؟","a":"مدى رؤية واضحة في حالة التجاوز.","b":"عدم وقوع حادث.","c":"عدم توسيخ الزجاج الأمامي من رذاذ العجلات الخلفية للمركبة الأمامية عندما تكون الطريق رطبة.","d":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"4"},{"id":307,"question":"عندما توجد مواد غريبة على الشارع :","a":"هذا يمنع الاتصال المباشر بين المقاطع البارزة في الإطار والشارع .","b":"هذا يمنع الاتصال المباشر بين نعل الإطار كله والشارع .","c":"هذا يمنع الاتصال المباشر بين الأخاديد والشارع .","d":"هذا يمنع الاتصال المباشر بين المقاطع البارزة والأخاديد في الإطار وبين الشارع .","answer":"1"},{"id":326,"question":"مسافة رد الفعل هي المسافة التي تقطعها المركبة :","a":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام.","b":"من لحظة رفع الرجل عن دعسة الوقود لغاية الوقوف التام.","c":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل.","d":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام.","answer":"3"},{"id":329,"question":"ماذا يسبب رمل على سطح الطريق ؟","a":"احتكاك قليل بين الإطارات وسطح الطريق وبالتالي تزحلق المركبة.","b":"يخفف من تزحلق المركبة على الطريق.","c":"لا يوجد أي تأثير على المركبة عند وجود رمل على سطح الطريق.","d":"يسبب في زيادة الاحتكاك بين الإطارات وسطح الطريق.","answer":"1"},{"id":301,"question":"ما هي الوسائل المتيسرة لدى السائق للتغلب على مشكلة مجال الرؤية في الضباب او في الليل؟","a":"جميع الإجابات صحيحة .","b":"الزجاج الأمامي وزجاج الخوذة .","c":"شبكة الأنوار .","d":"المسلاط .","answer":"3"},{"id":309,"question":"ما هي الإشارات المساعدة ؟","a":"هي الإشارات التي تعطي السائق معلومات تتعلق بأنظمة وقواعد حركة السير .","b":"هي الإشارات التي تساعد في تنظيم حركة السير وإعطاء حق الأولوية .","c":"هي الإشارات التي تعطي معلومات عن أمكنة واتجاهات ومساحات ومعطيات جغرافية .","d":"هي الإشارات التي تهدف إلى مساعدة السائق في إرشاده إلى اتجاهات أو تحذيره من عوائق في الطريق وما شابه ذلك .","answer":"4"},{"id":303,"question":"ما هي العبرة في نص نظام المرور من الاستدارات إلى اليمين والى اليسار ؟","a":"اقل قدر من العرقلة.","b":"الطريق الأقصر واقل قدر في استعمال المفترق .","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"اقل نقاط تصادم .","answer":"3"},{"id":313,"question":"ما هي المشاكل التي قد تطرأ عندما يستدير سائق غير حذر بمركبته ؟","a":"قد يضطر ضابط الشرطة إلى سحب رخصة سواقته لمدة 30 يوماً .","b":"عرقلة لحركة السير أو حادث طرق أو كليهما معاً .","c":"السائق ليس سبب المشكلة ولكن عموماً الاستدارة تسبب المشاكل للسائقين .","d":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"2"},{"id":306,"question":"ما هي سيئات السياقة في الليل؟","a":"جو هادئ .","b":"رؤية أنوار المركبة المقتربة قبل أن نرى المركبة .","c":"كثافة سير اقل .","d":"مدى الرؤية اقل","answer":"4"},{"id":328,"question":"عند وجود حفر وفجوات على الطريق :","a":"تقف قبل كل حفرة لكي تعبرها.","b":"تتمهل إلى حد إمكانية الوقوف عند الاقتراب من الحفر والفجوات.","c":"الزنبركات في المركبة تمكن من سير اعتيادي في طريق وعرة أيضاً.","d":"لا تزيد من سرعتك وأعبر الحفر والفجوات.","answer":"2"},{"id":327,"question":"خطر التزحلق على طريق رطبة يكون أشد :","a":"لا علاقة بين حالة الإطارات والتزحلق.","b":"كلما كانت فرزات الإطارات أعمق.","c":"عندما يكون قياس الإطارات غير ملائم للمركبة.","d":"كلما كانت الإطارات غير صالحة وممسوحة.","answer":"4"},{"id":319,"question":"في أي نوع طريق ينتج احتكاك أفضل بين الإطار والطريق؟","a":"في طريق إسفلت.","b":"في طريق موحلة.","c":"في طريق رملية.","d":"في طريق كركار.","answer":"1"},{"id":318,"question":"ضغط الهواء الصحيح والمسموح به في إطار هو:","a":"ضغط الهواء الصحيح في الإطار هو الذي حُدد من قبل وكيل الإطارات في البلاد.","b":"كمية الهواء التي تمكن من بداية سفر سهلة.","c":"الضغط الذي حُدد من قبل منتج الإطار.","d":"لا توجد أهمية كبرى لضغط الهواء في الإطار.","answer":"3"},{"id":300,"question":"أية مرحلة من الآتية الأكثر خطراً عند تجاوز مركبة في حالة سير ؟","a":"مرحلة تحكيم الرأي واتخاذ القرار ببدء عملية التجاوز .","b":"مرحلة الانحراف عن المسلك .","c":"مرحلة العودة إلى المسلك الأيمن .","d":"مرحلة المرور عن المركبة التي نتجاوزها .","answer":"4"},{"id":311,"question":"عند سيرك ليلاً والمركبة القادمة من أمامك تُبهر بصرك:","a":"استعمل نور الطريق وقف في الجهة اليمنى إذا اقتضى الأمر إلى أن تمر المركبة .","b":"لا تستعمل نور الطريق ووجه بصرك إلى الجهة اليمنى من الطريق .","c":"استعمل نور الطريق ووجه بصرك إلى الجهة اليمنى من الطريق .","d":"استعمل الضوء العالي المتقطع لتنبيه السائق الآخر .","answer":"2"},{"id":316,"question":"وظيفة الفرزات في الإطار هي:","a":"التقاط الأجسام الغريبة والمياه وزيادة تماسك الإطارات بالطريق.","b":"لإلصاق الأوساخ والزيوت بالطريق.","c":"لتمكن من تحميل حمولة زائدة في المركبة.","d":"للحفاظ على شكل مستدير وموحد للإطار.","answer":"1"},{"id":325,"question":"تتوقف مسافة الوقوف على :","a":"حالة الإطارات والفرامل.","b":"حمولة المركبة.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"حالة الطريق.","answer":"3"},{"id":323,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين وأمامك مركبة تشير بالغماز الأيسر وقت طويل :","a":"يجوز اجتيازها بحذر لأن سائق هذه المركبة قد نسي الغماز.","b":"ممنوع اجتيازها لعلّ سائقها ينعطف إلى اليسار.","c":"يجب تنبيه سائق المركبة التي أمامنا بواسطة الزامور أولاً ثم نجتازها.","d":"يجوز عبور المركبة من جهتها اليمنى.","answer":"2"},{"id":312,"question":"على جميع المركبات أن تسير على يمين الطريق :","a":"في جميع أنواع الطرق .","b":"في طريق ذات اتجاهين فقط .","c":"هذا الواجب مفروض فقط على المركبات البطيئة التي تعرقل حركة السير .","d":"في الطرق المعبدة فقط .","answer":"1"},{"id":305,"question":"أية خطة تستعمل للتأكد بأنك تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ؟","a":"خطة الثانية .","b":"خطة الثانيتين .","c":"خطة ثلاثة أرباع الثانية .","d":"خطة معامل الأمان ، أي الثانية والربع .","answer":"2"},{"id":315,"question":"من حسنات السواقة في الليل:","a":"كثافة حركة السير على الطريق اقل بكثير .","b":"تجاوز آمن .","c":"يمكننا تقدير المسافات من أضواء المركبات .","d":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"1"},{"id":302,"question":"ما هي الاستدارة ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة .","b":"الاستدارة هي تغيير اتجاه المركبة فقط.","c":"الاستدارة هي تغيير المسلك وتغيير اتجاه المركبة .","d":"الاستدارة هي سير المركبة في منعطف .","answer":"3"},{"id":304,"question":"عندما لا تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك وهناك مركبة تسير خلفك فما هي النتائج ، حسب رأيك ، التي قد تسببها الفرملة الفجائية؟","a":"حادث طرق من الأمام .","b":"جميع الإجابات صحيحة .","c":"حادث طرق من الخلف .","d":"انفجار أحد الإطارات أو أكثر .","answer":"3"},{"id":308,"question":"يُسمح بالتجاوز :","a":"جميع الإجابات صحيحة .","b":"إذا لم تكن هناك شاخصة تمنع ذلك .","c":"فقط إذا كانت حالة الطريق وحركة السير تسمح بذلك.","d":"فقط في شارع ذات اتجاه واحد .","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}